Pour lever l'irrationnalité du dénominateur d'une fraction,
la stratégie consiste à utiliser sa \textit{quantité conjuguée}
pour faire apparaître l'identité remarquable $a^2-b^2$ au dénominateur.
\begin{enumerate}
  \item Ici, il faut donc multiplier le numérateur et le dénominateur
        de la fraction par  $6+2\sqrt{3}$.
        \begin{align*}
          A & =\frac{ 11 }{6-2\sqrt{3}}                                    \\
          A & =\frac{ 11\times (6+2\sqrt{3}) }{(6-2\sqrt{3})(6+2\sqrt{3})} \\
          A & =\frac{ 66 +22\sqrt{3}}{(6)^2-\left(2\sqrt{3}\right)^2}      \\
          A & =\frac{ 66 +22\sqrt{3}}{36-(4\times3)}                       \\
          A & =\frac{ 66 +22\sqrt{3}}{36-12}                               \\
          A & =\frac{ 66 +22\sqrt{3}}{24}                                  \\
          A & =\frac{33 +11\sqrt{3}}{12}                                   \\
        \end{align*}
  \item Ici, il faut donc multiplier le numérateur et le dénominateur
        de la fraction par  $ 3-5\sqrt{x}$.

        On vérifie bien que cette expression ne s'annule pas sur $D$ :

        \begin{align*}
          3-5\sqrt{x}=0 & \iff 5\sqrt{x}=3          \\
                        & \iff \sqrt{x}=\frac{3}{5} \\
                        & \iff x=\frac{9}{25}
        \end{align*}
        Comme $\frac{9}{25} \notin D$, la "quantité conjuguée" $3-5\sqrt{x}$
        ne s'annule pas sur $D$.\\

        On peut donc simplifier l'expression :
        \begin{align*}
          B & =\frac{ 7 }{3+5\sqrt{x}}                                    \\
          B & =\frac{ 7\times (3-5\sqrt{x}) }{(3+5\sqrt{x})(3-5\sqrt{x})} \\
          B & =\frac{ 21 -35\sqrt{x}}{(3)^2-\left(5\sqrt{x}\right)^2}     \\
          B & =\frac{21 -35\sqrt{x}}{9-25 x}                              \\
        \end{align*}

\end{enumerate}